有冇人學法文？

睇學術台見人學英日德俄西文都有，但係法文就好似唔多見

大學時學左幾年, 而家唔記得晒咁滯

聽人講學法文會唔記得英文，係咪真㗎？

去非洲做trading應該幾有用

我冇咁既情況
不過佢地有D字既串法差唔多, 有時會混淆左

今晚打老虎

非洲人依家都學蝗語

學完少用好快唔記得哂
得返啲oui non moi je suis

je vais à l'école en bus

Le français a la réputation d'être une langue difficile, mais pas aussi difficile que l'allemand

wh咁多quota
仲易過報master

會唔會唔小心用左法文嚟拼英文讀音

Je ne comprends pas le français.

應該所有語言都係咁

Je trouve aussi que le français est difficile pour la prononciation. Les mots anglais sont parfois très proches du français aussi mais avec un sens différent.

唔識法文鳩估，法文好難？

話就話唔洗識，其實都係要識

BTW法國master好似唔洗錢？

法文出名難，但冇德文咁難

oui
法文有個好處，就係好多時可以大致估到個意識因為d字同英文類似（都有d時候會好唔同）

好多英文字係由法文借去
好似話 ent 尾 之類都係

avertissement

ent尾有好多喎

英文有25-29%左右嘅詞嚟自法文

其實一般啦 淨係同其他多人學嘅語言比 都唔算太難

其實睇唔難 聽好撚難

巴打 我好認同
最慘係佢有啲常用嘅詞係可以聯誦或者合體
Ils_ont, me+en->m'en
呢啲對初學者嚟講真係一個挑戰

最難係無啦啦加個y 果啲 (j'y vais)
鬼聽得明咩

頭先無聊喺YouTube睇左啲片，真係一撚嘴咁講

即係點？

French has a reputation of being a difficult language, but (it’s) not as difficult as German

想學可以去邊學好?

淨係識rendezvous 同fait accompli

Encore
Avant-garde
Regard
Souvenir
Despite
Dessert
Déjà vu
Mise en place
Advertisement
有啲係直接搬過嚟用
有啲係用到直頭改用英文拼音方法嚟讀

工聯會？

法國文化協會啦

巴打你喺邊到學？

學咗幾年仲係聽到1999

mille neuf cent quatre-vingt-dix-neuf

其實某啲法文expression同廣東話都幾似
例如
廣東話會話 餓死/ 笑死 之類
法文會話 je suis mort de faim / je suis mort de rire
直譯做英文就係I am dead from hunger/ I am dead from laughter
呢兩樣好神奇地同廣東話好相似

apprendre le français n'est pas difficile

Mais, c'est trop difficile pour moi

just
nice
fine
quite
around
table
chair
face
連呢啲好常用嘅詞都係

用緊 Duolingo + Memrise學法文，唔洗錢感覺良好

學咗好多年法文 成日迫自己聽youtube嗰啲法文channels 但始終都係搞唔掂listening 有無咩辦法練好佢?

thanks bro

lm 學嘢

佢原意係想令句野簡單啲
但係搞到學法文嘅人仲辛苦

點解？

Pronom

法文好多代詞唔會留喺原位
佢會彈左去前面
唔單止咁 有啲係會再同另一個詞合體

Je vais au Mexique. (我會去墨西哥)
可以講成
J'y vais. (我會去嗰度)

De le ma le bu di

最難係要聽得明

笑左

淨係識Voulez-vous coucher avec moi ce soir?

mamacita!

法文數字真係好難
英文得eleven同twelve比較特別
法文就有onze(11), douze(12), treize(13), quatorze(14), quinze(15), seize(16)
60叫soixante
數到70就係係"60+10" soixante-dix，71 soixante-onze......76 soixante-seize
80係叫"4x20" quatre-vingt，如此一直數到99

我學緊德文，對法文都有興趣
個個都話德文難，既然德文都讀到，法文都應該會應付到？

都係架

其實我覺得法文同德文嘅動詞好搞笑
代詞一定要出現又何必要為人稱變後綴

曾幾何時法文唔係咁痴線
而係好似英文咁二十後就逢十進一
係唔記得幾時開始short鳩咗

法文c2 學左四年，最難係聽，係法國生活過同讀書

學緊，聽法文真係最難

我覺得發音最好搵專業嘅法文先生教，初學者可以學下文法同生字

巴打喺法國邊到讀書？

d讀音有時會撈亂左
跟住71唔記得係soixante et onze

聽落好煩

Lyon

法文難係難在聽同講會縮埋一舊

讀master?

唯有死背？

學緊 淨係識自我介紹

Salut!

Au Revoir

點解會想學啊

法文幾好聽

Bonjour!

就係咁？

Comment ca va?

有無人有興趣教法文？

係法國exchange緊，發現其實識少少字已經可以生活到

Ça va. Ça va?

Swiss French
70 septante
80 huitante
90 nonante

某程度上都係架
除非有人專登同你傾計

我真係試過兩鑊
兩次都係伯伯 其中一個係猶太人嚟
好彩都勉強應付到

Comme ci comme ça

法國啲人點樣啊？聽講巴黎人好串，係唔係真？

我去法國exchange 時我用法文講佢哋用英文答

Ton français est très mauvais, non?

啲人冇呃人 巴黎人唔係太友善
試過喺地鐵稍為阻到人 條友就"tsip"我
又有次 聽錯個阿嬸講嘅野 佢拍曬臺
我心諗 洗唔洗呀
感覺上佢地嘅脾氣仲差過香港人
可能好多大城市都係咁

不過我唔係喺巴黎撞到嗰兩個伯伯
我分別喺我住嗰個城市（貝桑松）同由里昂去貝桑松嘅火車上面遇到佢地

唔明你啲法文？

我係有個frd去完法國玩之後返嚟同我講，佢喺巴黎遇到啲人好冇禮貌同冷漠，但係佢喺南法遇到嘅人就好nice，完全唔同。
聽佢講就連南法嘅人都會屌巴黎人濕鳩

C’est vrai...
Il savoir seulement comment saluer et commander pour y vivre

Bonjour!
Merci, au revoir, bone journee!
^其實呢兩句都夠

Parisian出名閪
你個口音唔係paris accent的話佢地就會閪畀你睇
尤其是南法鄉村地方
巴黎撚好撚睇唔起唔係巴黎嘅人

喺Reims(離巴黎一個鐘)報警個警察西我面嫌我法文1999
去到Avignon一樣係報警個警察瘋狂同我傾計問我法文點解咁好

其實應該咁講 感覺上香港人去“北法”
多數都係去巴黎
里爾、奧爾良呢啲基本上好少人去
我覺得唔係南北嘅問題
係城市大小嘅問題

佢哋明嘅
唔明就答我唔到

我住咗肿幾個月得火車站個黑人鬼婆態度差

我發覺有時係言語問題同尊重問題
我同另外一每女仔一齊去
啲人普遍對我友善好多
因為我法文幾爛都好我點都會試講
佢哋頂多英文答
但我朋友就下下excuse me 咁
去名店買袋我影相畀我媽
佢話 no photo 我就
Mais c’est pour ma mere qui n’est pas ici
分明我都唔知自己講乜佢之後笑笑口畀我影咗幾款畀我媽 （九成怕你中國人影完返去整翻版 ）
去食嘢個啲人又好細心解釋啲嘢食同材料
去到郵局想買首日封又拎好多款畀我揀又介紹佢覺得特別嗰啲

我覺得
佢哋啲英文比較掘因爲唔係 first language
先會有啲誤會

你肯尊重佢哋肯試用法文先佢哋其實好nice
好多鬼佬好熱情添

城市人睇唔起鄉下仔？

咁點解用英文答

估我唔慌聽得明
或者怕聽錯

我讀咗4 5 年法文成日睇 睇都ok 但聽講寫都好差因爲好少用

溝返個法國妹囉

Sheshe

正啊喂
This is great法文版
C'est bien

C’est très bon

ça fait 7 ans que j'apprends le français. Mais je suis pas encore capable de faire la conversation avec les français. ce qui arrive c'est que je comprends pas mal tous qui me disent à la lettre mais leur message m'echappe. e.g. pourquoi ils ont dit ça? c'est tu une joke?

c'est un art pour eux la conversation. Leur conception de cela est suffisamment différente de la mienne pour que ça pose un problème.

en passant, les filles francaises, surtout celles qui vont à l'Université sont souvent plus cultivées dans les arts puis je trouve ça pas mal sexy.

Google translate

推

學左一年，斷左一年，而家想自學返

Salut ca va?

有咩計劃？

Ca va bien,merci.Eet vous?

Boujour Enchante, Va te faire, foutre

Deutsch >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> Le français
Fick Dich

都係搵書搵youtube, 不過冇人同我一齊train 差d

本身去到咩程度啊

對德文嘅難只能說久仰大名

想問學到普通可以勉強交流到嘅程度要幾耐？
同埋自學係咪真係好難
一直都好想學
試過自學但淨係背到單詞
啲文法好難get

應該上堂打左個底先會好啲？

我都想學下外語
但好似樣樣都冇乜特別興趣咁
日文韓文咁多人學 自己又冇追開韓日文化 諗起大把人勁過我就唔想學
德俄西班牙就基本上0接觸 劇呀電影書呀都冇睇過 白紙一張學唔知會唔會好快放棄
法文我都有諗過學 但都係個句 冇興趣冇方向真係唔知學咩好 我呢種三分鐘熱度心態好難搞

可能試左先會好啲，淨係諗就當然乜都做唔到啦

bonsoir
又上完一堂

留名

巴打學到咩？

轉左轉右加this, those個d
下堂教寫postcard

老師點樣？教成點？

喺大學take咗法文course，好撚後悔

點解啊巴打

好interactive

Bonjour à tous, je m’appelle “ne mange pas”

覺得自己冇能力讀到，影響咗GPA

Bonjours à tous
comment vous allez vous?
J’habite à Paris et j’étudie le français dans l’alliance française. Il est très cher! Putain!!!!

我讀左一排，聆聽真係差到爆 法文又多連音，聽落去就好似另一個字咁，仲要講到一輪咀，鬼死咁快，真心頹左喺度

Pardon! J’ai fait le bête

咁咪drop左佢囉

sem尾drop唔到

保重
頂硬上啦巴打

無他，唯手熟矣

真係得閒聽多d.....
有埋transcript更好

上網應該都搵到？

上TV5Monde

法文真係好玩 如果唔係冇時間驚爛grade都會繼續讀

法國電視台嘅網頁，好似M6, France 5，都可以睇到節目重溫連字幕
Youtube 有一個叫「1 jour 1 question」係一個法國電視台製作，用嚟解答小朋友嘅提問，有字幕又可以揀速度
我依家都係睇呢啲去學

學咗幾堂，仲未分到g同j嘅讀音

學完B1 人在法國

巴黎？

初學，覺得定冠詞同不定冠詞好難理解，唔識分幾時運用
讀到心灰意冷好想放棄

佢某d讀音真係
上acapela按多兩次先知d讀

加油喎巴打，用多幾次就識

係法國讀書？

法文先多人學

係到少見

岩岩學緊法文
又係一到聆聽就出晒事

以前大學TAKE出晒事 聆聽被屈晒機

大家都係衰聆聽

佢講出嚟同寫出嚟搞到好似係兩回事咁，點聽呀

記得上面某個巴打話因為連音？

最仆街係岩岩開始學 佢測驗就播埋啲native講既錄音
快過子彈火車 點撚聽呀 慢少少都好呀

唯有功多藝熟

有冇上過hou space certificate course
好唔好

定法拹都係好啲 （可唔可以講下A1.1/1.2上堂大約係點）

利申：想下年年頭讀

hku*

幫你推

hku平d，教得算快；法協好慢又貴

係法協讀完A101 ，讀緊102 ，一星期三個鐘，大概教書兩頁，但感覺咁樣既模式好入腦，難本上唔太洗刻意去背都記得

hku space 啲instructor 係法國人？好驚會唔正宗教唔好...

我見hku space 同法拹價錢差唔多 但要3月先有班

點解唔洗背？上堂大概咩形式？想問下A01學完卜大約識啲咩？係咪無咩writing 同grammar

數字、時間、簡單自我介紹對答，極少量grammar，例如avoir, etes, le/la/les/l’, en/au/aux咁上下

lm

可能因為教得慢，係咁loop, 所以唔洗好刻意背都記得. A101都係教country , 簡單自我介紹 （名，幾歲，咩國籍，識講咩語言），數字，同埋少少grammar. 我覺得法協幾好既，如果要報，呢排應該有early bird計劃，依家報下期比遲d報平5 percent

好想有日可以去法國生活一段時間，希望啲聆聽會好啲

巴打你都102?
你上星期幾?
我諗緊103+201好定剩103好

如果之前有讀過（大約a1.1 level) 考試skip 嘅話會唔會個底無咁好？

唉屌，如果想學快，我覺得法協唔係一個好選擇
太睇老師，有啲好hea，即係鳩吹一堂就完…
有啲又好有心(某個好陽剛嘅女教師)，又有present又有作業又有活動，乜都有

話時話我喺書局見到collins出咗本法英漢會話
一方面想練好自己啲英文，一方面又想練好少少法文…

屌自己真係唔知點挖當初英文都未學好就走去學法文

想去邊到啊？

巴打介唔介意講吓佢叫咩名
睇吓我識唔識

我覺得最難頂係Kataline(唔肯定係咪咁串，佢係黑白混血兒嚟)
太玩味同太輕佻

我喺香港嘅書局搵得好少關於法文嘅書同練習
所以我有時會北上深圳書城，嗰度有好多相關嘅練習同埋有Larousse嘅法漢字典，重點係個價錢又平

我平日，兩個course一齊上會唔會好chur

如果你讀過1d , 其實可以直接take AF 個分班test , 等佢幫你編去一班適合既班

我都諗緊會唔會好chur

既然大家對法文都咁有興趣，不如我地組成一個法文group互相交流學習呀！
大家點睇？

我有興趣

印象中叫ikeme
但真係唔太記得佢個名

哦 全名係咪Marielle Moulot Ikeme

讀緊french course
下個sem繼續
salut!

不過真係有啲後悔大學讀french
因為本身讀緊果科太chur就會爛gpa

沙田揮手

marielle 真係幾瀟灑
kataline? 幾鬼馬 會幫人催桃花
denis 就最認真 最重grammar
alexis 成個痴漢咁
alice 越南人樣果個？ 都幾nice

仲有一個好高成個model咁既miss 好似叫gigi? 未跟過

佐敦上過neal 覺得廢到仆街

其實佢都唔算太陽剛
係粗魯左啲啫
同埋佢都算教得唔錯

Oui

我上左兩期都係alexis
但佢又教得幾好的

我識五個
Gigi係比利時人 都幾好人 平時好鍾意喪笑 乜都笑一餐
Denis Alexis Neal 冇乜印象（有可能真係冇見過）
可唔可以描述吓

同感
我覺得計GPA會搞到你享受唔到個過程

neal 係佐敦centre 有無人有同感佢好廢

denis係以前沙田個阿head
alexis係光頭佬

沙田唔知係咪人少少 地方細 幾warm

起碼新淨啲先
利申﹕去過一次 但係未試過喺嗰度上堂

係 同埋真係極chur
課程又chur
變咗都好似追得到呢堂既野到下堂又已經教緊第樣 想問下啲課外既野都唔得

巴打af職員？ 未上過堂都識佢地

咩呀 我一直都喺佐敦上堂
係有一次要買書定唔知報名
而咁啱經開沙田 所以就喺沙田搞

加油呀巴打 大學上堂起碼慳返一筆
出去學都幾貴
af仲要進度唔快 撞到d prof唔好就成個學期都灰機

其他人 你地係邊度學？

我係沙田af上，都想知道下其他centre 如何？因為再讀上去沙田好似冇開班

between 巴打們邊度買法文書方便？

我自己三個centre都上過 其實都係就返個時間表揀班
佐敦多個library 有時可以上workshop

Parenthèses 歐陸法文圖書公司
中環威靈頓街14號威靈頓公爵大廈2樓

有興趣嘅朋友，請留低你地嘅telegram

heigor94

佐敦,近我返工可以收工即刻趕過去

乜水咁無聊俾負皮我

csrolrol

突然又有左group

巴打入埋嚟一齊傾下偈啦

Thanks

大學讀法文 chur到仆街

major french?
有咩讀架？

suce ma bite

由零開始讀法文 目的係去exchange之前谷到你上B1-B2
同埋學法國唔同aspect既野
講太多會自爆

係香港讀？

諗緊法國exchange番嚟之後繼續學法文，L'Alliance française好似幾好咁不過好貴 有冇好推介定係貴啲學好啲？

利申:A1都不如

Please

想最快最chur就L’alliance française,
另外有唔少人都會去索邦大學度學

另外都有Campus langue都唔錯同平，但就每日得2個鐘

求分享
可唔可以講下你平時點讀
點樣短時間谷上b2

香港跟af regular course 好慢
不過有次無意聽到好似有得係af報private class ？

香港地無法國fd 好難進步

一雞死一雞嗚

DSE雞想去法國讀書
但所得資料太少

想學嘢，但可能唔多講嘢…

就係見到af啲regular course又貴又慢所以睇下有冇其他方法，冇嘅話就去af

我係法國留學同做過實習
去個時法文谷到有B2，因為個邊大學收B2以上
依加應該僅僅B1咁上下，好多都唔記得哂
返工最學到聽同講， 返學就寫居多
法國大學考試一科都係得3、4條長問題，寫到收卷
而且成日都有present，真係練到痴線
返到香港真係好難的起心肝學返

法國生活好正，個幾年係我人生最快樂既日子
法國真係好好住， 法國人其實好好的，又有禮貌，我同事對我好好，成日教我法文，soirée 飲酒整crepe，冬天去alpes滑雪，如果唔係去法國做野，或者讀書，我唔明做咩要學法文，係香港學無咩成效，無咩好既地方學，最重要係太慢，攪到用勁多錢

學法文最緊要學左音標先，學哂所有之後比篇文可以成篇讀哂出黎，然後先學文法同背生字

巴打有無心得分享下
生字真係好難記 成日研究完 轉頭唔記得

香港都多法國人既 睇你做邊行啦
要用到果陣真係幾痛快

叻是
磅輸嘩

巴打你係咪做餅架呢？
喺香港做餅真係有唔少法國人，所以識啲法文對做野都有幫助

有冇法國留學資訊？

西法意加泰葡文都好似對方

巴打你tg係咩？我入嚟學下嘢

[black][/black]

YingK

唔係，唔相關

係咪有返谷

on met la fin à ce sujet, stp

Bisous

想去巴黎但有掙扎......
因為巴黎好貴 啲人啲咀臉又
我以前有個老師喺里昂讀大學，
所以都有諗過里昂

好貴呀呢間

我想問點樣整會員先睇到嘅回覆？
想入group

無咩問題，你識法文同佢地溝通，法國人其實都幾nice，巴黎租好貴，可以拎caf，我個時一個月拎成400歐房補

個邊生活唔算好貴，學生證超好用，入博物館免費，我個時成日入le Louvre ，買tgv/ Eurostar又有折，平勁多，去旅行一流，仲可以免運租單車，超市就去leclerc，monoprix，都唔貴既，係香港生活成本仲貴，係法國唔係餐餐都餐廳食，其實都唔洗洗好多，仲有買衫等到打折季都好平

咁等我計劃吓先，最易申請都應該係working holiday

Merci beaucoup

嚟緊學a1 可唔可以入

Merci

wsk1993

借朋友ac
whatsmynameeeee
Merci!!

法文系 好辛苦

各位ching, 見你地話af有好有唔好嘅老師，咁有冇辦法知道佢地分別教邊班or邊個centre架?

利申:下年年頭諗住讀佐敦/灣仔a1.1

我仲讀緊果陣 預早問職員同老師都會話唔知
真係上堂果一刻先知

@meweme

thanks

日日翻學都要上法文堂 2-3個鐘
今日教完 老師覺得你會翻去溫
第二日多數會問你有關問題
同埋每個星期都有份功課 讀寫聽三方面
所以日日咁chur 兩年內冇b2都要有b1

兩年日日2，3個鐘應該達到b2 水平，af由a101上到b207 好似都係720個鐘

af 一星期先3個鐘
一季一期先30個鐘
仲要上堂heahea地 但就無乜壓力 輕鬆學

輕輕推一推

黎緊上A206路過

請問仲有冇得入TG group
@camarche127

TG: redoxme

跪求法國留學資訊

學法文其實係唔符合經濟原則
香港冇用
而法國當地啲人工同香港一樣咁低
但係稅重食又貴
兼且法國好多東歐蝗同黑人
理想幻滅

學得好一定有用（好似係

嚟緊2月1到4會展好似有法國高等教育展

仲有冇tg group 加埋我
@mgsts18

心動想儲錢直接去法國讀語言學校

一年可達c1 但就比較辛苦 貴就唔貴 但你讀黎做咩先

起Quebec 學左幾個月法文
留明學野

BTW 好多人話Quebecois French好難聽
其實點解

難唔難聽我唔評論住, 但我覺得canadian french易聽過其他french

小弟無知 其實唔咪好明Canadian 同French有咩分別
我淨係知dîner 同 souper

Québécois 係非常難聽 我學撚到c1都聽唔太明佢地up緊咩春

想去法國讀書

c'est dimanche

咁我俾個極有用既建議你
去巴黎索邦大學既語言部讀法文讀到c1先 大約要用一年到 讀完再申請索邦大學既degree 唔夠經費就去里昂到讀大學
幾年後讀完記得多謝我

merci beaucoup

有冇巴絲因為識法文移民到去加拿大

第一年要幾錢

EU citizen有allowance？

我記得無 又唔係太貴既

好似免學費？

語言學校要錢 大學就象徵式收費 一年千幾港幣

唔喺歐洲讀大學
冇得受正宗而妥當嘅

咁平 去讀囉

香港個學士學位未讀完
加唔多想再讀上去

sans toi

R音好難

法國啲語言學費好撚貴 (講短期嗰堆)，仆街我都係去俄羅斯算

係

睇你想學邊種啫

唔係好似清喉嚨嘅聲咁咩 ？

personne n'échappe mon regard

asso主修法文
但讀完都係唔記得哂
覺得所有野要分男女好on9
但有時會mix左法文同英文因爲啲串法有啲相似
見到啲唔識既英文字會用左法文既音黎讀

自學緊

香港邊到學最抵玩

嚟緊七月會去半個月法國 想學法文旁身
求加telegram group.
@Ash_nightingale
Merci!

咩意思? 我最平連住宿都好似一個月成皮
我知你當大學準備班嗰啲應該會平啲，但我冇打算讀法國大學亦冇時間喺嗰到咁耐

Le,la仲有les
de,du,les
un,une
多數e同tion尾係陰性，不過有好多個例外中例外

試試半工讀
我考完DSE之後存一年半錢，中途上吓AF courses
應該夠交學費同生活費掛
我嘅身份應該比較容易搵工做

想正規少少就去AF
應該冇其他選擇

大家分到陰陽性未

問題我本身已經喺德國讀緊PG，只係可以sem break過一過去，點抽身玩到半工讀

我係EU CITIZEN，要申請簽證唔麻煩
而家自學緊法文，希望考完DSE可以返pt儲錢

其實我想喺Strasbourg讀

c'est la vie

Bonjour

R音

tant pis !

有，我學緊

Bonjour a tous, j'ai travaillé français pour un mois, j'espère pouvoir me faire de nouveau amis.

大家安好嗎

上緊個3星期每日四個鐘既intensive course，聲稱由A1上A2

a1 a2真係有可能 但係上咁多好無聊

咪唯有日日逼自己用好多時間讀
係咁記字, 記動詞conjugation

佢B1都係3個星期完 即係理論上佢可以9個星期由零谷你上B1

除非你本身識義大利文/西班牙文等等
如果唔係咁短時間上到b1 水份會幾多下

個course開頭用德文教，A2都係keep住八成法文兩成德文
本身預設咗我哋識德文
但係德文本身都唔係拉丁語系

所以水份會幾多下 三星期係咩可能上到b1
b1預你識二千字.....未計grammars 個D....

正常佢係拆喺個semester到上，預你做好多自習
sem break有intensive上，咁咪預你一日自習到黑，三個星期日以繼夜咁讀，好似係
不過法文好多字好似英文，個2000字都應該好多水份

法文啲動詞真係幾唔規律吓，同俄文有得揮
但暫時睇起嚟除咗動詞之外其他文法都冇乜特別

你閱讀個時見到可能都估到既 好似日文咁姐
到你講同聽就會收曬皮

係，但係條learning curve都係steep好多

Strasbourg 真係好正 又靚又乾淨
而家仲可以撘tram就過到德國買平野

Btw求入tg group
@chriswrong
Merci

作篇文都要狂用google translate去查字/phrase
不過個過程都學到嘢, 而家google translate好似冇以前啲人講咁廢

其實passe compose係咪可以當係類似英文既present perfect, imparfait就係past tense?

你岩岩好調轉左

但係imparfait唔係用喺啲習慣性動作又或者強調動作既過程/狀態咩, 咁應該係對應英文既past tense喎
反而passe compose好似係一次性既動作, 強調動作既完成?

當然應該唔可以直接對應
但係如果用返英文套直覺既話, passe compose好似接近perfect tense多啲?

例如我講: Hong Kong became a city of China when I was three.
應該咁寫?
Hong Kong est devenu une ville de la Chine quand j'avais trois.
如果冇寫錯既話
J'avais trois呢句喺英文點都唔係I have been three
反而Hong Kong est devenu une ville de la Chine可以用perfect tense都唔算突兀
Hong Kong has become a city of China

利申9up

trois ans *

j'ai 19 ans

C'est très décourageant de suivre un cours où toutes parlent très bien français
Et ce n'est que cours du niveau A2
La professeur de français parle presque toujours français et c'est difficile de la comprendre

Tous les jours, je peux apprendre beaucoup le francais

je dois

A2打到段野已經好好啦

應該係beaucoup de francais

Beaucoup當adverb 用修飾apprendre 都係？

用呢幾日學既字同grammar

香港少人講

: Quand vas-tu retourner à Hong Kong ?
:Quoi ?
: Quand vas-tu retourner à Hong Kong ?
:...
: Comprends ?
: Non...
: Quand est-ce que tu vas retourner à Hong Kong ?
: vas...?
:
: Ah ah... Quand... Je vais... eh eh... y retourner... Hmmmmm...en... juin ? （唔記得七月點講 ）

法文動詞後面如果有跟介詞 好多時候用既介詞都fix死左

你up咩呀

考完DSE plan定，儲一年半錢，期間上AF嘅堂，然後去法國讀語言學校可唔可行

可以 但上堂之後要自己溫

直接過嚟法國學法文快過你去香港學唔知幾多年先至可以學到入大學嘅程度 因為就算你響香港考delfB2 pass到，你過到嚟都會發現係完全唔知發生緊乜嘢事，之後最後都係要去語言中心學一個學期最少 仲要講緊可能唔係讀B2係要讀低一級

咁大獲

我覺得最多講會有難度姐

睇你讀乜嘢科 除非係電腦嗰啲 如果唔係好多科佢都仲係停留響個教授係咁講但無ppt/textbook 考試係靠你平時上堂寫note，你要好肯定就算你講唔掂你聽完好掂 仲要講緊係你唔知去邊度讀大學
如果你本身聽慣係正常法國人嘅口音但係你去南法讀大學會出事
總之一句講晒我覺得就算自學都唔係問題，重點係申請大學之前最好都係暑期班又好語言中心讀一個學期都好 Mac sure自己真係有喺法國操練過法文先

仲未計你上堂個prof唔知來自邊度有自己嘅獨特口音

自膠 用語音輸入係咁錯字

唔好用英文諗

j'ai recommencé l'apprentissage il y a 7 mois. C'est plus que facile aujourd'hui parce qu'il y a beaucoup de ressource sur l’internet.
je l'apprenais quand j'avais 14-15 ans mais je n'étais pas un bon lycée.
L'année dernière, je m'ennuyais alors j'ai décidé apprendre cette langue le deuxième fois.

Je suis d'accord avec toi. À mon avis l'apprentissage des langues etrangères est devenu beaucoup plus facile grâce à les ressources sur Internet Mais c'est très important de parler avec l'autres personnes, et c'est ne facile pour moi de trouver des amis francophones

ne facile pas

即係我覺得
imparfait 同Passé Composé
係唔可以比你當係英文嘅Present Perfect同Past Tense咁樣分 佢哋係有啲類似但唔好咁樣記囉
真係會記錯

屌我上次去撚左巴黎旅行
我學左咁撚多年都仲係口啞啞 三句接唔到兩句咁
真係醜怪

Il n'est pas trop difficile si on peut se pratiquer la langue quotidienne. Malheursement, il n'y pas beaucoup de chances pour pratiquer à Hongkong. La plupart des étudiants hongkongais qui étudient français n'ont pas d'amis francophones. Et plus, en comparaison avec les étrangers, hongkongais sont en général faibles en capacité linguistique. N'oublie pas qu'on apprennait anglais depuis la maternelle mais plusieurs le parlent encore mal. Le problème est simplement l'ambience. Il y a deux façons de réussir. Un, une pratique. Deux le meilleur, vis dans un pays francophone. C'est tout. Sinon, il n'y a pas de tout de raisons d'apprendre une langue qu'on parle qu'une ou deux fois par semaine dans une classe.

je ne crois pas je pouvoir parler avec ce qui parle français courant.
comme j’étudiais Anglais, il coûtait peut-être 10 ans avant je pouvais communiquer avec les autres facilement.
quand je utiliserai la langue mieux, je regarderai le télé et trouverai les amis français

巴黎人講得太快啦，玩太多食字係唔會聽到

Je ne sais pas 讀成 J'sais pas.
Tu as d'argent 讀成 T'as d'argent.
Petit chose 讀成 Ptit chose.

你唔係本地人根本唔會聽得明。 反而落到去Toulous, Montpellier街市搭到嗲

去酒店例牌開場白 : Bonjour, j'ai réservé une chambre pour trois nuits. Voici la réservation. Je voudrais une carte de la ville, s'il vous plaît.

et vous?

combien d'années vous l'avez apprise ?

Réellement, je ne travaillerai jamais en France alors, pour moi, je n'ai pas le but de serai courant. Je pense si je peux comprendre la plupart de francophones, je serai heureux

je dois apprendre quelque chose nouvelle tous les jours, ce n'est pas important ce que j'apprends. C'est possible j'essaierai Allemand dans 5 ans.

quand j'étais un élevé à HK, on apprenait en Anglais et on parlait Anglais pas mal, pour la plupart. Cependant, je vous comprends. Il y a tous jours les gens bêtes qui se rit quand quelqu'un essaie parler à une langue étrangère.

查實廣東話最難

Moi, j'ai commencé à l'apprendre depuis 2006 mais je n'ai plus le poursuivi en 2011/12.

Je n'en qu'une raison. Je l'ai appris parce que j'ai été intéressé par les langues. J'ai un pote francais qui vit en France mais c'est tout. Je n'ai pas travaillé dans une compagnie francaise, non. Je pense que je peux comprendre et parler avec les autres, ca c'est bien mais je n'ai pas voulu continuer après le cour B1. Je ne pense pas que je vis en France dans la future et c'est pour ca, j'ai quitté.

Je vis en ce moment en Finlande et la langue est plue difficile que francais. Pour moi, il faut passer une teste finlandais pour devenir un citoyen.

Quel gentil !
J'avais un bon ami finlandais mais nous ne nous parlons plus. Nous, ou moi, devenions personnes différents. C'est la vie
Mais bien sûr il fait trop froid là-bas !
J'habite à l'Angleterre maintenant et il neige petit peu. Je me souviens que Finlande neige tout hiver et fait-40 degrés ?

Vous parlez très bien français et ça est niveau b1 seulement ?

À l'Angleterre on doit avoir seulement niveau b1 en anglais pour devenir un citoyen. C'est une blague car b1 est ielts 4-5. Ça, c'est rien ! Ce n'est pas possible pour n'importe qui parle tellement peu d'anglais trouver un (bon) emploi...

Comment est-ce que c'est possible le prof ne parle pas bien lol

Mon dieu! Toute la page en Russe!

Je ne comprends rien.

Parce qu'ils ne sont pas locuteurs natifs et les profs de allemand et de chinois de l'ecole de langues vraiment ne parlent pas bien (ils sont russes)

Tu n'est pas besoin de comprendre 鍁入去每個導師都有段錄音

tu n’a pas

Finnois sont en general très tranquilles mais amicaux. Je pense que c'est leur culture.

Eh oui ou non. Il fait maintenant -18, ce n'est pas mal parce qu'il faisait plus froid la année dernière -22. Tout le monde ici savent quoi il faut porter pour sortir dans la neige, comme d'habitude. Finnois sont habitués au temps froid et a la neige. Ce n'est pas de problème ici.

Où habites-tu en Angleterre? Je vais passer par Londres dimanche. J'espère que il ne pleut pas.

Ca depend de l'endroit ou de la région. Normalement c'est plus chaud dans le sud. Je vis ici à Helsinki trois ans mais la temperature le plus froid fait vers -22. La neige est maintenant partout mais sale. De toute façon on peut se promener sur la mer. Amusant!

Ils parlent assez bien français.

Ils me semblent qu'ils parlent bien mais je ne suis pas très très sûr s'il y a de petites fautes.

Bonne nuit à tous

我有晒心理準備架啦
當年條仆街法國佬阿Sir已經講過食晒啲音嘅問題

但我真正感受都係投晒降

Ce qui tu as dit est vrai
Les anglais ne peuvent pas fonctionner quand il n'y a que 1cm de neige

J'habite au sud, la ville est à bord de la mer et il fait très beau l'été

Hmm peut être il pleuvra ce dimanche parce que j'ai entendu parler d'une tempête Emma. On verra bien.
Pourquoi tu visites à Londres, pour travail ou pour plaisir ?

Dit moi, est-ce que c'est vrai les finlandais conduisent à Estonie et achètent l'alcool ?

我覺得噉先難，差小小就唔同意思。

書本學嘅一回事，實際生活又另一樣

法文listening好撚難，唔好話真係街頭啲法國人講嘢，連textbook啲咁標準既listening都係，啲字黐埋一舊點樣聽

Je passerai Londres à Heathrow pour voler au Qatar. J'aurai vers 12 heures à Londres. S'il pleut trop, je resterai à l'aéroport.

Alors, habites-tu à Brighton? J'y ai été.

C'est possible. On peut conduire au terminal de ferry pour voguer à Tallinn. Ca ne dure que deux heures. Pour nous, ce n'est pas loin. Et plus, c'est vrai, quelques finnois y vont pour acheter d'alcool. Ca n'est pas cher.

最好嘅方法係睇france24... 頭一兩個月聽唔到幾多，但第三個月開始聽到少少。。。

係要逼自己聽，唔逼永遠都聽唔到

用緊有個大陸app 叫法語聽力，有得dl離線聽同有埋成篇嘢 幾正 大家可以試吓

Les actuelles ?

Qatar.. Qu'est-ce qu'il y a là-bas ?
Ouais ça c'est est la ville ce que j'habite

J'ai essayé écouter à Rfi facile, c'est encore assez difficile sans sous-titres

第一個ok幾易聽

Du soleil! J’vais prendre un bain de soleil là-bas! Tu ne comprends rien l’importance du soleil jusqu’ un jour tu ne l’as pas vu tout l’hiver. Je peux me lâcher à l’hôtel toute la journée. Il fait encore froid en Europe et Doha n’est pas trop loin d’ici.

C’est comme ça quand tu commences mais tu apprends étape par étape. Ça c’est commun.

Au fait, la vie à Brighton est comment? Jolie? Combien de temps habites-tu là-bas?

haha yeah...
j'en comprends... il n'y a pas beaucoup de soleil ici pendant l'hiver aussi. Bien sûr ce n'est pas si mauvais ici mais je comprends...
bah... amuses-toi bien!
tu a dit que tu habites en Finlande il y a 3 ans... est-ce tu étudiante?
HK, il te manque?

2 ans seulement
c'est assez gentil ici. il n'y a pas trop de monde et l'aéroport n'est pas loin.
Mon travail... c'est comme si comme ça, peut-être j'irai à Londres pour l'autre emploi mais je ne sais pas encore.

係法國exchange緊
有上法文堂
但覺得有d難記難學 而家都淨係識幾句介紹自己 問人幾錢咁
如果撞正唔識英文既人好多時都係靠google翻譯同人溝通

巴打響巴黎？
睇你咁講應該係a1/2？過多1個月聽慣佢哋講嘢就會進步好快 上tv5做下練習啦，幾有用 m6睇重播有字幕 雖然字幕同佢哋講嘅對白通常都唔同

有無巴黎人?
tg Zbaumanresearch

不過應該一聽就覺得有俄國口音?
我自己都未分到邊啲係native法文口音

J’ai trouvé quelqu’un de France dans ma ville, qui veut pratiquer avec moi français, si je lui comprends chinois. Mais je dois attendre jusqu'à avril, quand il va avoir du temps libre.

j'apprends

si je lui apprends chinois

其實language exchange 搵啱partner係ok

Et en fait, j'ai rencontré un gars francophone, quand je n'ai encore pas trouvé le logement dans la ville et j'habitais encore en hostel Mais nous nous ne regardions pas déjà depuis longtemps. J'ai lui demandé de sortiret de faire quelque choses ensemble

巴打學咗幾耐

搵唔啱既情況係指乜? 通常大家各取所需都應該冇乜問題 (除咗見一兩次就潛水嗰啲)

唉好難搵 唔知係我遇中都係咁定乜，但大部分都好冷漠咁 然後又有時候好難約到傾到 好想練好啲個accent

人人learning style唔同

hk出世你都坐底3個language

都係嘅 但而加響語言學校啲歐洲同學坐底3,4個再學緊法文 頓時覺得自己好廢

傳說中如果有小小底係當地住真係可以三個月conversational
其實都係, 如果唔係飯都無得食

係啊 一開頭洗頭水都唔知去邊買 可惜我係真勇者 乜柒都唔識就去 5個月先傾到偈，而加可以用法文解釋中港關係咁 希望進步再快啲

尋日新聞講DSE，其實DSE法文係咩程度？

係佐敦AF讀過兩次, 一次A1讀到半途而廢, 一次讀到A2跟唔上放棄左

而家公司有法國佬撩我傾計, 但冇讀之後完全流失哂, 有冇人想係香港再報?

Hmm maintenant ce n'est pas possible, pour moi, aller en France et vivre là-bas
Si je continue l'apprentissage 4 ans prochain, je pourrai le faire

Non, j’suis plus vieux que toi. En fait je n’aime plus étudier. J’sais pas. Je commence à chercher un travail. Peut-être assez difficile mais je ne m’inquiete pas. Juste, je NE veux pas retourner à Hongkong. Regard les politiques, le gouvernement, ils ne me plaisent pas de tout. Comme un pitre, les sénateurs et les représentants du gouvernement sont si mals que ils soient cons.... excuse-moi. J’suis en colère.

Je voudrais visiter mes parents à Hongkong. Sinon, non merci, ça suffit de Hongkong. Je souhaite que je m’en fiche tout là-bas. Très ennuyeux.

Es-tu déjà un citoyen Britannique?

的起心肝好快識，尤其你身處嘅環境會逼你上手

C’est vrai qu’on ne peut pas juste démissionner et déménager en frace. C’est pas pratique et très difficile mais je pense si tu voulais continuer l’apprentissage, pour être tu ne pourrais pas attendre pour 4 ans, comme tu peux aller en été?pour quelques semaines.

En vacances c'est possible

Moi aussi, je peux retourner pour visiter mes amis, c'est tout

Non, on doit travailler ici au moins 5 ans et puis 1 ans après, on devienra un citoyen

Hmm je ne suis plus trop jeune
Le gouvernement et l'environnement social et politique, ça, c'est la raison je suis parti de hk
Je te comprends

Bien sûr. Moi aussi

D'accord. C'est la meme chose mais un peu plus court. On peut mener à la citoyenneté finlandaise au moins de 4 ans de séjour par le mariage. Par ailleurs 5 ans ou plus. Avant de devenir un citoyen, il faut passer un test de langue que je le trouve difficile.

學過德文，但差唔多俾返晒老師...

Leider hab ich fast alles Deutsch vergessen.

Wohnst du noch in Deutschland? Alles in Ordnung dort?

阿拉伯語？

咪攪我... 一來文化唔啱我，二來望見啲符號投降輸一半。

Le test de langue ici est trop facile je pense.
tu doit seulement obtenir niveau b1 (ielts 4-5?) dont est une blague .

en anglais?

bon, c'est facile pour nous mais je crois qu'il y a certaines personnes qui encore échouent, en particulier ceux qui ne veulent pas parler anglais.

Est-ce que tu a travaillé en France avant ?

s'ils veulent vivre ici, je crois que niveau b1 n'est pas suffisamment. C'est difficile de trouver l'emploi si on parle mauvais anglais...

haha non, je n'y suis pas allé encore!
cependant, je ne suis pas très loin car j'habite en Angleterre
dans ma profession, il me faut parler la langue locale au courant

en fait , Allemand est plus de utile pour mon travail

Mais tu es allé en fr avant ou non? Parce que je pense ton français est bien! Si tu me dis non que je ne te crois pas mrd donc tu parles combien des langues ?

j'ai niveau a1 seulement!

je ne y suis jamais allé. quand j'avais 14-15 ans, j'étudiais la langue français pour ... (je n'est pas sûr encore) 2-3 ans à L'Alliance Fraçaise de Hong Kong, à WanChai.
Mais, je me souviens, j'étais un mauvais lycée parce que j'étais adolescent
j'ai recommencé l’apprentissage l'Août dernier, alors il y a...7 mois.
maintenant, je suis presque de finir étudier le premier livre pour l’apprentissage français , ce qui s'appelle <Taxi 1, un méthode de Français>
ça, c'est mon ancien livre des cours de français. j'utilise duolingo et un peu de ' lingvist', ils sont pas mal!

bien sûr, c'est plus de facile quand il y a <auto-correct> 'erm, auto-corriger?' et google

其實咩係mrd

3, je parle 3. Cantonais Anglais (duh) et Chinois. Alors, je refuse de parler en Chinois parce que je haïs les chinois, le peuple, et le gouvernement communiste !

je peux seulement parler avec présent simple, imparfait, passé composé et futur simple quand je me souviens de conjugaison
je pense il y a plus-que-parfait et conditionnelle dans le livre pour niveau a2, passé simple et subjonctive pour b1?

Voilà! la même chose en Finlande

en réalité, on doit parler à niveau b2-c1 pour avoir de bons travaux.
par exemple, pour ma profession, ce n'est pas possible de travail ici si tu n'as pas de niveau b2 au moins (ielts 7 min.)

L'anglais n'est pas difficile pour toi. T'apprends depuis la maternelle.

IELTS 7? Je ne sais pas. Je n'avais pas d'IELTS. Je crois que cela ne sera pas de problème si l'anglais est parlé chaque jour.

haha tu a dit qu'il y a les gens qui parlent anglais encore très mal à HK, et c'est vrai.

hmm mon amis portugaise parle bien anglais après vivre (need a present participle here?) ici pour 1-2 ans.

après avoir vécu OR

après 2 ans de séjour

écoutes-tu du pop français?

haha non, j'aime bien la musique métal vient de Finlande ou Les Pays-Bas

Hier soir, je n'ai peu dormi deux ou trois heures grâce à devoirs de français. Je suis fatigué maintenant, et j'ai dormi déjà un peu heures après déjenuer, mais j'ai aussi des devoirs à faire aujoud'hui, et je dois lire que j'ai appris ... Je ne sais pas, peut-être je vais doire travailler encore jusqu'à 4, 5 heures du matin
Et aujoud'hui en cours, j'ai fait l'exercise d'écoute très mal ... Et on m'a dit: si on ne reussir pas l'une de quatre parts du examen, on ne reussir pas le cours
La vidéo pour l'exercise d'écoute ils parlent trop vite pour moi

pas après déjeuner, mais après dîner

Sans sous titre ?

Parfois j'écoute Rfi facile avec la transcription et cela est encore trop vite pour moi

Naturellement, et on m'a dit: cet exercice est comme le examen, et naturellement, le sous-titre n'est pas offert dans un examen

on nous dit

on nous a dit

突然發現新大陸
Est-ce que... 其實係咪C'est倒裝加que (which)
Est-ce que tu est ici ? = Is it that you are here?
跟住咪有四種麻煩問句
Qu'est-ce que...
Qu'est-ce qui...
Qui est-ce que...
Qui est-ce qui..
咁第一個que/qui係指what/who
第二個que/qui就係relative pronoun 既object subject
所以後面其實可以當relative clause ?
例如qui est-ce qui est arrivé ?
就係who is this which has arrived?
咁？

Comment... c’est pas vrai pour a1 ton français est super très bien Haha parce que je n’ai appris jamais à hk avant je suis arrivé en fr donc je sais pas si les cours français à hk sont pratique ou pas
Et oui taxi, j’ai entendu duquel que je pense bcp de cours en Asie utilise ce livre haha mais je n’ai utilisé jamais!
Je voudrais visiter en angletrre haha je pense j’irai prochaine année pour 7-8 jours à londres et liverpool(je sais pas comme ça s’appelle en fr haha)

Oh pardon c’est une coquille! Il faut être mdr! c’est comme lol en anglais, « mort de rire » en français.
Et oui je suis très d’accord que les conjugaisons sont super ennuyeux et difficiles haha j’ai des problèmes avec ça aussi!

En fait, je les ai tous appris quand j’étais niveau A2 mais en niveau B1 les profs nous expliqueront bcp plus du temps comme plus-que-parfait /passé simple aussi le passé de conditionnel et subjunctive.

Ainsi que je pense en niveau b1 est nous encourager plus de communication orale mais pas pour écrire. Mais je sais juste la situation en fr donc je sais pas en ang est comment.

放心 完全唔講

yeah

À AF, c'est dépendant à ce qui est ton professeur. Tu peux imaginer, quelqu'un est très bien, quelqu'un est inutile.
En fait, j'ai oublié tous quand j'ai recommencé l'étude, mais je me suis encore souvenu un peu dont ,ça, la faire un peu plus facile.
Je pense les cours Français partout sont les mêmes. Si tu n'a pas d'occasions de utiliser la langue, c'est plus difficile pour toi. Par exemple, je ne connais personne qui parle Français courant hors de mon bureau.
Alors, c'est toute une excuse. Il y a des groupes ici pour pratiquer français mais je ne suis jamais allé

oh grand. London should be nice , Liverpool might still be a bit cold because it's up North. Did you say you live in France

Est-ce que = is it

Est-ce que tu veux manger? = Is that you want to eat?
Est-ce que tu es ici? = Is that you are here?
Es-tu ici? = Are you there?

Qu'est-ce que / Qu'est-ce qui = What
Qu'est-ce que c'est? = What is it?
Qu'est-ce que tu fais maintenant? = What are you doing now?
Qu'est-ce qui s'est passé? = What happened?
Qu'est-ce qui te t'inquiète? = What makes your worried?

que後面一定係pronoun 或一個subject， qui本身係一個subject

Qui est-ce? = Who is it?
Qui chante? = Who sings?

我無記錯法文無
Qui est-ce que...
Qui est-ce qui..

但有 À qui = to whom
À qui est-ce que tu envoies une lettre? (or À qui envoies-tu une lettre?) = Whom do you send a letter to?

未聽過qui est-ce qui est arrivé ? 呢個情況你應該見到個人但你唔識佢，英文都唔會咁講Who is this which/who has arrived?

最直接係 C'est qui lui/elle? 或文雅啲用返 Qui est-ce?

德文

德文難啲

不過法國好窮學黎都冇乜用

Thx，好詳盡
不過qui est-ce que 同qui est-ce qui我喺教科書同上網都見到，係咪日常會用就唔知

唔覺，德文易好多

果兩個qui，真係好少聽到人咁講

Qui est-ce qui 文法上可能係啱嘅，書係權威。正如英文Who is this (the person) who ate the apple?

但感覺上咁樣寫好冗長，因為第一個Qui同第二個Qui係描述緊同一人。

Who is this who ate the apple? 同 Who ate the apple? 意思上無明顯分別。

但如果咁講Qu'est-ce que同Qu'est-ce qui都一樣咋喎
Qu'est-ce que本身其實咪又係Que est-ce que
都係What is this which...

C’est vrai juste comme en fr mdr haha mais pourquoi tu n’es jamais allé?

Cependant, même si je suis en fr mais en fait je n’ai pas bcp d’opportunités pour moi parle avec les français, c’est parce que j’étudie dans les classes internationales
je sais pas je dois pratiquer plus

And yea im living in fr now, actually quite close to England haha i rly wanna go see a game there but im not sure abt my schedule tho

其實唔係真係咁一樣
For example:

Qui mange du pain?= qui est-ce qui mange du pain?
Qui=Sujet ici

Que manges-tu?=Qu’est-ce que tu manges?= Tu manges quoi?
Que=quoi=objet ici

Sujet animé =une personne, animal etc
Sujet inanimé = COD = Que

*COD= complètement objet direct =
je mange une pomme
COI= complètement objet indirect =
je téléphone à ma mère. (Avec préposition =à/de etc)

買本英法/全法grammar書 睇唔明google中文解釋都有勁多，上youtube勁多解釋文法嘅video

生字好多網站都有pdf可以dl 上網dl到好多全法嘅文法/生字網站可以操

推薦: Les 500 exercices de grammaire A2(之前上堂用嘅，幾好 但我好似無搵到a1 不過其實本a2都cover曬a1要學嘅嘢) 呢本上網有pdf的

同埋上網搵嗰啲旅行用嘅法文句子，通常都係教你點樣去搵廁所同埋幾多錢 呢啲係你日常生活都會用嘅嘢，同埋其實句型都一樣 所以你可以學定先

一本做熟曬加背生字 你過去半年夠做嫁啦

之前講咗 Qu'est-ce que 同 Qu'est-ce qui之間係唔一樣
que 代表object而qui代表subject，所以que後面通常係pronoun或者subject而qui後面通常係verb

Qu'est-ce que 同Qui est-ce qui 某程度你講得啱 que同que / qui同qui都係指同一物件／人

所以
Qu'est-ce que tu fais? 可以寫成 Que fais-tu?
Qui est-ce qui dort? 可以寫成 Qui dort?

至於點解 Qu'est-ce que 經常聽到而 Qui est-ce qui咁少，都係約定俗成。 C'est comme ca!

都唔係易，德文啲 die der das den dem

英文似法文德文混合體，起碼某啲字相近或者一樣，芬蘭文我覺得好另類

gb: sun, fr: soleil, de: Sonne, fi: aurinko
gb: moon, fr: lune, de: Mond, fi: kuu
gb: month, fr: mois, de: Monat, fi: kuukausi
gb: year, fr: an, de: Jahr, fi: vuosi
gb: train, fr: train, de: Zug / Bahn, fi: juna
gb: computer, fr: ordinateur, de: Computer, fi: tietokone
gb: France, fr: France, de: Frankreich, fi: Ranska
gb: Finland, fr: Finlande, de: Finnland, fi: Suomi
gb: taxi, fr: taxi, de: Taxi, fi: taksi
gb: chocolate, fr: chocolat, de: Schokolade, fi: suklaa
gb: park, fr: parc, de: Park, fi: puisto
gb: zoo, fr: zoo, de: Zoo, fi: eläintarha

德文唯一一樣對英文使用者陌生少少既概念就只係case system
其實case既概念咪即係法文啲COI COD
只要掌握咗呢樣嘢基本上德文已經冇乜難點 (因為只係玩article，本身declination呢樣嘢冇irregularities可言咁滯)
法文唔同，啲動詞conjugation有好多都要死記，有啲可能一睇只知有規律(-er)，但有啲-ir同-er就係irregular既，而言幾乎每個tense都有一套字尾
德文其實就只有現在式同過去式同participles，未來就用werden (法文有兩套future架嘛，一套用aller一套要另外conjugate)
另一點就係啲法文字黐埋一舊，熟習聽力要用多啲功夫
德文就每隻字分得好清楚 (當然講嗰個人自己講得唔清楚又係另一回事啦)

我而家係覺得難度上, 俄>法>德
不過可能我有偏見啦，始終我五年前已經學緊德文，但法文開始學冇耐

Je manque de passion d’apprendre le français. J’ai un cours à AF mais je ne veux pas y aller
Comme les étudiants hongkongais apprenaient l’anglais il y a dizaine ans mais plupart ceux qui sont encore mauvais en anglais.

Grammatical 但怪雞lo..
因為referring to subject理論上要用qui...

Subject object

Finnish 好似有15個verb form?

應該係，但我無數住我學咗幾多個

Suomen kieli on niin vaikeaa aloittelijoille.

Suomi = Finland, Finnish
Suomen = Finnish
kieli = language
on = is
niin = so
vaikea(a) = difficult
aloittelija = beginner
aloittelijan = a beginner
monet aloittelijat = many beginners
monta aloittelijaa = many beginners
paljon aloittelijoita = many beginners
aloittelijalle = for beginner
aloittelijoille = for beginners
aloittelijalta = from beginner
aloittelijoilta = from beginners

hmm je ne sais pas... il y a trop de pays ce que je n'est pas visité encore
j'y visiterai plus tard

tu dois faire comme le conseil tout le monde nous donne, trouver une petite-amie française
ensuite, tu peux se faire crier 'oui mon dieu'

Nani?

德文我就唔識幾隻字
除左 du . du hast. du hast mich

2:40 開始個啲係法文黎？ thanks

推薦大陸app(有繁體所以用)叫 法語助手，我俾咗錢買佢full version 好似19x人仔終手 幾抵屌

有國際音標睇 有法國電影/新聞etc嘅錄音聽(每粒你查嘅佢都有普通讀/揀男女/電影對白) 真心好正

另外讀音嚟講，我覺得係要學識得睇國際音標
本身我細個有學英文嘅 所以對我嚟講唔係好難，但係我識好多同學係完全上堂唔知發生緊咩事(我嗰間語言學校一堂係要讀國際音標嘅)

但係我覺得好有用尤其是係查字典嗰陣時，因為就算你聽到個讀音 但唔代表你真係明點讀同記到點樣讀，但係你學識左國際音標就會容易好多

Oui, moi aussi! Je souhaite que je puisse faire un tour du monde haha!

Haha je suis pas sûr, parce que pour moi j’aime pas très bien des français généreux... je sais pas

冇估錯應該係西班牙文嚟
利申 學過一個暑假西文咁大把 希望有其他巴絲答到

有心可以搵人改作文，大學呢邊2€50一頁
唔好睇少騰文，可以避免將來再犯低b錯
Cest mieux de faire des fautes comme un étranger, mais pas de fautes stupides française.

Bonne courage

屌
Bon courage

What's Nani?

聽落唔係法文、德文

我都估係西班牙

死亡筆記法文版
死筆係我唯一一套可以廣東話, 日文, 德文, 法文, 俄文版都輕易搵到全套既影視作品
己經down晒全部我學緊/學過既語言版本
另加電影

thanks a lot

Putain, il faisait froid à Londres aujourd’hui.

Quel est le température

9 mais très froid comme 1 ou 2 degrée

La semaine dernière, le température avait -11 dans ma ville
Et 4 maintenant

J’ai besoin de soleil et chaleur.

Marde

個po又翻生左

Il fait 6 degrée aujoud'hui et il fait très chaud

今日買咗本法文Le petit prince，好似比想像中易明好多
本身佢有啲生僻既字有德文註解，睇嗰陣唔使查字典乜滯

bon courage

聽講本野用passé simple, 所以有排都唔會識睇

唔覺喎，淨係見到大量passé composé同imparfait

留名
剛開始係AF學A1.1.....

good luck

Nani = なに?

暑假想去讀CCFS，但putain好似成三千幾歐，天主教間野仲貴
定還是拿法國文化協會個一萬蚊去AF讀算（教得好7慢同hea ）

定還是拿特衰政府個一萬蚊去AF讀算

巴打係德國大學讀法文讀成點？

讀同寫法文易十倍以上，A2基本上已經可以讀到法文報紙，德文聼同講容易d但又唔係容易好多

每日四粒鐘，好撚多嘢記
但係同自己比又真係幾有進步既，咁谷法
但唔知pass 唔pass到考試
我聽力差到癲

三千幾歐讀幾耐
法國好貴 諗緊不如報Erasmus 去法國讀
去西班牙讀西班牙文好似平好多

但係唔知讀完係咪真係去到A2
急成咁
諗住去俄國讀一對一順便報埋法文拎啲對話經驗（雖然唔係native教）

Chaud? Comment!?
Il fait maintenant si chaud à Doha! 30! Très joli!

話就話一個course之內完A2
但其實A2本書都係8課教4課，skip 4課
已經兩日教一課 (另加頭兩日revision)
不過可能德國啲大學覺得冇乜所謂，你有責任自己補返啲進度
一向德國U既course都係你死你事架啦
你喺法協讀?

Parce qu'il faisait -11 il y a 3 jours Relativement il fait très chaud

巴黎好merde貴，唔知有無南法或者洛林巴打分享下個度d language school幾錢

比利時法文好似好唔同...同埋如果係Bruxelles應該都唔會平過巴黎幾多

係女既話食條法國腸就應該係學法文既最快方法，係仔就...

仔都可以食法國腸
btw 我喺到都叫做識到兩個法文native，不過兩個都要四月先得閒同我出嚟講吓法文

Si, la prononciation est facile mais la prononciation des quelques mots est très spéciale pour les chinoises, particulièrement les cantonais.

C’est bien facile

J'ai horreur de ce température
Trop chaud

IPA is your friend

有冇人係法國文化協會到學
學完A1.3 都好似冇學咁
淨返啲 oui non je suis

香港法協...太睇老師
有啲好豐富有啲hea到衰過工聯會...

同埋我覺得進度偏慢
要搵志同道合嘅人一齊讀

教得快，可以好易學到重要文法同詞語
呢啲只要畀多啲苦功冇話克服唔到
但聽同講呢兩樣真係唔係話催谷就催谷到
仲有幾日考試，讀寫聽說肥一樣就肥晒

我係一間叫良x學校都學法文
成班得兩個可以俾我瘋狂問問題 所以學得特別快

荃灣有個識講法文嘅香港法僑（專整馬卡龍直播）

我記得好似好撚貴？

Ca me fait plaisir. L'été au Qatar est plus chaud, 40+. Ca c'est trop chaud alors.

Je préfère les températures de 15 à 22

有冇進度快啲嘅地方學法文

Si如果係點用？

尋日啱啱學咗最簡單嗰款
如果唔係講緊unrealistic嗰隻，咪同英文一樣咁用 (如果係嗰隻就未識)
不過Si後面句嘢既動詞一定要用現在式，句主句就要用Futur
例如：
Si je ne peux pas trouver du travail en France, je retournerai à Hong Kong.
Tu auras plus des amis si tu ouvres ton cœur.
但有另一種"if"係對應緊yes/no question
例如I don't know if you will understand me. (德文既ob, 俄文既ли)
呢個case si後面就可以用將來式

有錯請指正

plus des amis -> plus d'amis (好似係)
我法文一個嚴重問題就係成日搞亂幾時應該用, 幾時唔應該用articles

同埋例如係(ne) trouver (pas) un/du travil, 究竟有冇de, 完全唔識判斷

其實發音自學係咪易出錯，一定搵老師執正？

Voila.

plus d'amis
plus d'eau
plus d'argent

通常 ne pas之後，object之前用 "de"

Je ne trouve pas DE travail.
Je ne mange pas de fromage.

但係:

Je ne peux pas trouver UN travail.

pas de.

aussi.
tu ne mange pas?
si. (=oui)

唔知點解咁無聊,oh well

si ~ comme.

tu est si grand.

好似係

未學unrealisitic
但話有個past conditional

si j'ai entendu du bruit correctement, la voiture s'arrête trop vite.

當地或者呢度一對一…
其實我覺得最好都係搵一班朋友一齊學

quel est le verbe pronominal qui se dire ' mean, as in it means...'

est-ce que en fait 'se dire'

Article/de係一樣法文幾麻煩既嘢，德文都冇呢個問題，因為比較似英文
例如我見到咩J'aime ecouter de la musique classique呢啲會心諗

Article partitif 真係好麻煩

我咁理解，有四種conditionals

0th conditional - general truth, scientific truth等等
English: If (present tense), (present tense)
French: If (présent), (présent)
If you are sick, you should stay at home.
Si tu es malade, il faut rester chez toi.

1st conditional - 指而家或者將來發生既事，個結果現實有可能會發生
English: If (present tense), (future tense).
French: Si (le présent), (le futur I)
I will not go back to Hong Kong if I manage to find a job in Europe.
Je ne retournerai à Hong Kong si j'arrive à trouver un travil en Europe.

2nd conditional - 指而家或者將來冇可能/冇乜可能會發生既事
English: If (past tense), (present conditional / would ...)
French: Si (l'imparfait), (le conditionnel présent)
If I had a lot of money, I would not need to work.
Si j'avais beaucoup d'agent, je n'aurais pas besoin de travailler.

3rd conditional - 指過去既假設陳述/unrealistic situations
English: If (past perfect), (conditional perfect / would have ...)
French: Si (Plus-que-parfait), (le conditionnel passé)
If Germany had won the war, everyone would have spoken German.
Si l'Allemagne avait gagné la guerre, tout le monde aurait parlé l'allemand à place de l'anglais.

句子自己作，有錯求指正

屌你老味愈睇愈唔明點解啲人話法文易過德文，動詞都煩撚死人 講嘢邊咁快load到啲tense
唔似德文咁，成日用現在式代替將來式，將來式都係werden加動詞，就好似aller + 動詞咁，但係好多時法文要強制用futur
都唔好計嗰啲咩conditionell
仲要理imparfait同passe compose既分別 (德文都有兩種Vergangenheitsformen但係兩種意義上完全冇分別), 仲未計有個passe simple

巴打學得好快 您點會得a2 placement ? 無得上b1.1?

Se dire - say to each other
On s’embrasse = on se embrasse = nous nous embrassons = we kiss each other

我兩個星期前連passe compose都未識 因為個course真係超級濃縮，兩日一個tense咁教
但係聆聽同講嘢始終唔係話谷就谷到，都係勁廢，我驚緊會唔合格

Ca vous aide.

法文同英文，無論係生字同文法都接近。英文都一樣：

If I am rich, I will buy a house.
Si je suis riche, j'achèterai une maison.

If I was rich, I would buy a house.
Si j'étais riche, j'achèterais une maison.

If I had been rich, I would have bought a house.
Si j'avais été riche, j'aurais acheté une maison.

若果你識晒英文呢三種文法，法文都非常類同，完全無難度。

德文講tense易好多，不過句子結構同生字難。
He quits his job.
Er gibt seinen Job auf.

He quitted his job.
Er hat seinen Job aufgegeben.

aufgeben 現在式要拆成 gibt - auf，過去式要拆成 auf-ge-geben
都唔係易。

Je ne comprends rien l'allemand mais je pense qu'on devient courant à chaque langue le même moyen. Notre cerveau l'adopter bien.
Bien sûr on doit mettre des efforts dans les cours

一向覺得德文最難就係vorgehen, angehen呢d前面有preposition既verb，完全靠想象力估個意思

你未習慣多左幾個tense者 如果你讀左法文再讀德文都唔會習慣有三種gender同埋有case system

西班牙文

未知直述句式文法啱唔啱
Je ne 動詞 pas

仲有想知Vous 同Tu分別
係咪分formal 同informal

Quel est votre sujet dans le fac ?

Yes
Yes

Selon Google, le phase donc je trouvais est <que veut dire>

講句子結構法文都係咁煩啫，啲問句都已經又長又臭
德文係動詞拆開呢樣嘢係特別少少，但我諗唔係啲咩特別咁複雜既嘢 ...
例如zusammengehen，咪當英文"go together"既特性差唔多
Ich gehe mit ihnen zusammen.
I will go with them together, 咪又係將成舊嘢拆開咗，只不過德文個動詞中間冇空格就好似係一個字咁

呢樣嘢就唔關文法事
呢啲字我唔會靠聯想記，明知聯想唔到就聯想嚟做乜，都係死記架啦
英文一抽字如果唔追查詞源，都係睇起想嚟九唔搭八架啦，咪又係咁記
唔通如果本身唔識法文，英文見到"ameliorate"呢隻字又係估到係improve咁解?

好撚神奇，早兩三個星期乜撚都唔識，而家上網好多嘢發覺只要查一兩隻關鍵字就通晒
學文法真係重要，唔識文法畀你查到隻字點解都讀唔通個句子結構
而家睇緊啲電影/動畫法文字幕，完全明到佢講乜
好似早兩三個星期除咗現在式咩都唔識既話，就應該乜都睇唔明

今日堂上聽呢個做listening練習，拎得45%分，要60%以上先pass到course，唉仆街

Ce n'est jamais trop tard, tant que tu as la passion d'apprendre la langue

讀緊 Fren1000

小學雞留名
想知學完A1,A2 係咪已經可以自己進修？
因為法協真係好貴

利申純粹鍾意法國而學

幾錢?

太約3000一個course 有30個鐘
但A1都已經要上4個course
A2好似仲多

我個人覺得有好多語言去到A2都開始容易自修，一開始乜都唔識由零開始係最痛苦
但去到A2發現自己開始睇好多嘢都明，就有更加多既materials可以令自己進步
但係我覺得要進步最重要係搵到個native陪你練

之前試過買書聽cd，又試過睇youtuber自學，都係學唔識。
都係上course最有效最吸收，希望可以打好少少個入門底。
去到A2先試吓自修，反正唔係用嚟讀書工作。

between呢度有冇應我，順便問問 可能有少少離提
請問有冇人買到/見過英+法macbook keyboard 貼紙？
我見有淨係得法文keyboard貼紙，痴上去會遮住咗英文keyboard

其實用windows extended keyboard就打到accent.

我見啲字母擺位唔一樣

始終唔明點解Je l'ai vu(e)(s)個vu既詞尾係跟object唔係跟subject (更何況呢個係跟avoir, 照常理應該幾時都係Je l'ai vu
搵到個法文論壇有解但係麻麻地明

tu lixo
jajajaja :v

passé composé conjugated verb agrees with the direct object.

咁快寫到文

係咪跟pronom先係咁?
用google translate既話:
I saw a girl -> J'ai vu une fille.
I saw her -> Je l'ai vue

考試要寫200字
而家仲要背熟佢堆vocab, 要溫熟啲啲irregular verb (我都見到自己ferais寫咗做faisais) , 聽日一次過考晒讀寫聽說

pronom?

I meant COD

so apparently

when your aux verb is être, subject=direct object.

但係"I saw a girl"係J'ai vu une fille定J'au vue une fille

j'ai vu une fille.

btw i'm only A1

conjugated verb agrees when DO is in front of it. don't know why , but that's the thing

Une réponse (不自量力版)

Oral 1999，但合格應該唔難
係淆緊聆聽

你肯定你A1?
雖然都見到少少疑似grammar mistakes
但應該少過我

啱啱先自學完taxi 1
但intro 話a1

但你好似係喺法國住?

如果好彩畀我合到格，下學期就上B1，有似有啲格硬嚟不過去advanced少少既course容易催谷自己進步，雖然上完未必真係有B1但肯定好過上多次A2

點錯相喎老細

其實差一個level係咪差好遠

我印象好似係好似呢到成班用法文傾計既都喺法國住/住過

見仁見智 而且唔同地方既"level"好唔同
例如我見識過德國德文B2 >>>> 香港德文C2
理論上:
A2
能理解在最貼近自己的環境中經常被使用的表達方式或語句，例如非常基本的個人和家庭資料、購物、區域地理、和就業，能與人溝通簡單而例行性的工作，這類工作通常只需要簡單而直接的日常訊息，另外，這個等級的學習者，能夠用粗淺的詞語描述自身背景、以及最貼近自己的環境之中的事物。
B1
能理解自己在工作、學習環境、休閒環境等等遇到熟悉的事物做出理解，能在該語言使用地區旅遊時對應各種可能的狀況，也可以對於自己感興趣或熟知的的事物提出簡單的相關資訊，另外還能夠描述經驗、事件、夢境、願望和雄心大志，並能對自己的意見或計畫做出簡略的解釋。

睇起上嚟冇乜太大分別

貓xxxx好似係果度

聽講c2無得教, 只可以自己浸出黎

bon chance.

j'oublie les conjonctions tous les jours...
ainsi que
tant que
lorsque que vs pendant que...

chaque fois je dois regarder ma note/rechercher à google

咁嚴格嚟講任何fluency相關既嘢都冇得教
只有文法, 生字先有得教
C1基本上都教晒文法生字
所以德國嚟講好多大學都冇C2 course呢樣嘢
就算有都可能係一啲專題課題畀人發揮, 而唔係仲係教文法生字
(不過傳說有啲語言學校有C2甚至C2+ 唔知有冇D1 )
唔知法國係點

La professeure nous a donné une note à ce sujet et elle a dit que on doit retenir tout

haha tu es dans un cours, je n'est pas.

je ne suis pas?
尋日oral我都講咗je n'est pas

定係其實係啱, 我唔肯定你會唔會講緊其他嘢

唔啱啊
太夜個腦唔work 咁解

最近想練listening所以想睇下d法文劇/電影
想問下睇英文字幕既好d定係中文字幕既好d啊？

pousse

佢啲法文好撚屈機 唔係講法文大, 大學先學, 但係毫無口音字正腔圓文法perfect

可能溝左法國仔

上網搵個資料冇聽過係, 但係係復旦法文系grad, 一年學晒四年課程, 一日用15個鐘讀法文, 話咩係上海當初即時法文傳譯頭五名, 跟住唔撈走咗去唱歌

草緊錢去法國讀語言學校

抱住學法文既心態去睇左集Chef's Table: France
好撚高質
鏡頭，編排，仲有d古典音樂真係無得彈
仲要有人生道理學到
聽落好誇張，但真係好深感受

求link 最近都想睇法劇法戲聽多D法文 但無門路

我upload俾你，中法雙語字幕版黎
download完同我講

感謝巴打 down 完

好勁

聽日af又新一期

CCFS?

就考b2
好淆

Les deux , CCFS et Paris 3

利申：CCFS madame liszka既打手

DELF ?定TCF?
加油

delf

好勁呀
想問絲打係邊學法文？
因為返工關係，成日去唔到af 上堂
加上af 學好慢
想知有咩門路

我係巴黎全職學法文

睇黎你堅係日日操

哦, 掂啦

打算由今日起日日聽 France 24

但一句都聽唔明, 完全唔知講緊咩

我都係 只係聽到單字 完全組唔到句子
平時自己聽3、4次都未必聽到
但B2只係播1、2次

法文listening真係好難
有d人講到好似youtube 1.5x速咁

以為段錄音仲係中間位 點知轉眼間就完左

Ma colocataire d'avenir proche vient de la France
Peut-être je peux m'entraîner avec elle ?

新手留名

讀寫說都叫做handle到，但聽真係完全唔掂

moi aussi
聽完一堆鴨腸都唔知乜黎
再望返篇野聽原來只係好簡單既對話
有冇睇d咩可以訓練聽力

Guten Tag.

想學 有冇巴絲一齊

想問下有冇巴絲考過A2？請問難唔難？
就嚟讀到B1，想試下考A2

我想問你去巴黎既大學係讀咩?

同埋一年要預幾多生活費

求入法文group thanks

學左6年 考左C1 有咩想問 德文都OK

因為我想去法國讀藝術，如果當我考左B2 先去 ，係果到D大學讀3年，每年費用大約幾多，同埋邊個城市平D邊個城市貴D?

請問平時點練oral？

如果我本身得b2 有degree 想去法國讀碩士 推介邊個地區 又洗唔洗再讀上c1

咁香港應該去邊到學
仲諗住7月去af學

香港問返其他巴絲比較好，因為我剩係係法國學；不過好多朋友都去法協學。

有無巴絲知道如果想claim持續進修基金應該報邊度好?

我本身想係法國進修法文master 畢業又唔知搵咩工好

bah j'ai pris des cours particuliers avec une prof francaise pendant qql anneés. Et puis jai travaillé sur mon accent et la prononciation avec un autre prof (francais aussi) deux fois par semaine. Si ca te branche de sortir a lkf ou wanchai vendredi soir/weekend là où ya bcp d francais avec qui tu peux parler la langue sans etre jugé ( parce qu'on est tout bouré a la fin de la soireé ). Sinon tu peux t'inscrire sur ya de temps en temps des groupes de l échange linguistique. y en avait un mais c'est mort maintenant.

af 冇咩?

interpreter?

因為佢個網咁寫
5 . 能否申請持續進修基金?
於2014年7月31日前報讀課程之申請者才乎合申請資格持續進修基金。

有諗過 中法 or英法翻譯 但應該好難考到

你有冇C1 如果係去讀interpreter school 重好啦 ISIT paris

ISIT Paris 上年收好少人...

C1好似好難考 無咩信心

因為其實我想存一筆錢去果頭D公立大學讀書，讀完係果邊搵野做，我想問難唔難搵野做，非服務性行業既話? 同埋難唔難申請WORKING VISA

係. 肯收我既話我即刻9 rush

classes préparatoires 衰左要讀過 同埋真係好難
有法國frd考左2次先入到 Polytechnique

有心就得啦 我都讀左好多年又燒左好多錢 不過B2 同C1 D野真係有D 距離

利申 C1 近6字頭飛過

有心想學留個名

想學黎等有機會去加拿大發展嗰陣有多個優勢

est-ce que c'est ' beurré' ou 'bourré'

ma nouvelle colocataire parle de française. c'est une bonne occasion pour ,moi, m'entraîner avec elle.

人中之龍

自三月去左個旅行懶左開始pear.

如果想去果邊讀書，之後讀完書係果邊搵工難唔難，非服務性行業既話

jsuis bourré /saoul.

t'es en france maintenant?

搵咩工先

除左服務性行業，對外地人黎講，有咩工比較易搵?